[‭竹升 question] Why damage stores and MTR?

(honest question, am 竹升 trying to better understand)

I can understand defending yourselves against police who have stronger weapon capabilities, and those who commit violence first. Escalation is not great, but I can see the reasoning here.

I don’t understand why you would want to target shops, MTR, and individual citizens that support opposing views using force. That seems counter to the democratic ideals of debate and free thought. I may not support what you have to say, but you still have the right to say it.

For peaceful opponents, isn’t the right tactic to use peaceful economic boycotts instead?

It shows that democratic ideals are stronger because opposing thought is still allowed and possible without the use of force or threat of damage, but they are still punished by loss of revenue.

From a pragmatic perspective, it also seems like it would be better from a public relations view to do that too, both locally and internationally.

I’m just looking to better understand and see the different viewpoints here.

Nice to meet you dude, i am willing to answer your question.
But first of all, where are you from? You have a very local user name but seems unfamiliar with the situation.

I do know the situation and can read Cantonese on LIHKG decently well. I have a harder time writing in Cantonese though.

I’m born Canadian but family is from HK.

Have we not tried peaceful protests? Do you know how much support MTR gave the police to attack protesters? Please do your research.
International reputation? Look at Vans, NBA, Google and Apple: they are supporting censorship.
I assume you know how to read Chinese as you're on lihkg. If you do, there are a lot of news you can read to understand how protesters feel and why is it like this today.

This may not be a good idea 連仔.

They have sent thousands of their children overseas, and they have now turned into English speaking chinazi.

Shit up and take Chinazi money.
Kneel before President Xi !

Once you take money, you will probably lose more than you take.

Well, for mtr, u can refer to 8.31 incident. Before that, protesters put money at the station and do 0 harm to mtr.

For Shops in Tsuen Wan, they are owned by triad that chipped a young man on 8.5

For maxim, u can search for the owner's daughter's speech on UN.

For all the 'citizens' being attacked incidents
I always found videos showing that they either threaten ppl with weapons like knifes or ram into crowd by car. People know that if they are pro bejing, police wont arrest them, so they used lesser violence in their way to punish the person who initiated with bigger violence.

Best Mart 360 — is actually owned by Fukien/Fujian gang, who assaulted HK citizens in August.
According to Wikipedia, Chairman of this company, Tsz Fung Lin, is 香港福建希望工程基金會董事、香港福建社團聯會有限公司永遠名譽主席, closely related to Fujian gang.

Maxim— Daughter of the company’s founder, went to UN and defamed protesters, she mentioned that protesters are only representing minority of the HK citizens (which in fact is representing the majority of the population) . So she defamed the protesters and slandered the democratic movement as a riot, also concealing what HK police have done, she said that police didn’t excessively use of force.
So , Maxim is actually betraying HK people.

Answer to ur questions;

Such acts are only means to voice opinions. And these actions and consequences they bring are “reversible”. We are only talking about replacing fixtures, as replacing some broken glass shields or doing some heavy cleaning. Far as we’ve all concerned, Carrie Lam merely listened to the people’s concerns or compromise at the slightest when over one million people went on the street for a massive peaceful protest. Things escalated fast yet we don’t see how the govt is proactively answering our demanding concerns on police brutality and many corrupted aspects. This way of peaceful protesting is essentially not practical, or using ur favourite term “pragmatic”, on archiving our just coarse - bringing those police who used abusive force to justice and charge.

I do believe these damages (police using abusive force on duty etc any corrupted acts shown & exposed to public during the periods) done to our legal and just system are heavily destructive and deadly “invertible”. THIS, is rooting the seed for Hong Kong to become a unlawful society IN A LONG TERM.

Regarding the whole “democracy & freedom of speech; I don’t like what you are saying but u still have a right to” hoax, some chain restaurants owners funded and spent a huge budget on hiring
hitmen to beat the young protestors up. While some you so called “people holding against views” are bringing out their kitchen knifes aiming to kill our young protestors. Btw here’s ur pic & google “荃灣 斬人” for news so to enrich yourself before you judge and share a view :-)

These supporters of the government reacted first violently. And it’d make perfect sense for the protestors to not only defend themselves but also to send a message for self-defence purpose. (And if they were aiming to kill they would had bloody murdered someone much earlier on. Yet so far we have seen NONE. So please, be smart and think twice.)

I would say the fact that the owners of these shops protestors destroyed vocally support the wrong doing of the police which is by no means lawful has fostered such action against them.

you have to take into consideration that some of the vandalism/escalations are done/provoked by undercover cops, as seen in multiple footages (undercover cops allegedly throwing Molotov cocktails). It's pretty unfair to just assume that all the escalations are coming from actual real protesters imo.

hope this helps

Basically the targeted shops and MTR do not just have a different political stance, but they're suppressing the protesters by either spreading false information, helping the tyranny or beating the protesters.
Having said that, I think damaging stores should be stopped, but not MTR.

I think there is still some discussion going on regarding store vandalism. But in the end.l, it’s to take justice into our own hands when police refuses to do so. On 21/7 and 31/7 fukian gangsters attacked protestors indiscriminately. First with batons of metal, later with knifes. The police did not arrest many, and charged next to none even till this day despite we know their faces. In fact, there has been police caught on camera acting real friendly with the gangsters on 21/7. As for maxim, it’s mostly because the founders daughter reported fake news, not in her social media account, but in a UN Congress. Again, it’s slandering on an international level that threatened the integrity of this movement.

As for mtr, we started off as regular folk that pays full fare even when there’s police chasing after us. Didn’t even leave much garbage. Then the mtr refused to carry passengers and let the police in without warrant on 31/8. Of course, the police are as violent as usual and attacked citizens indiscriminately. Some say there were casualties on that day but mtr refused to show us the cctv. When justice cannot be served, the only way out is vengeance.

someone stole mooncakes, mtr generously provided cctv for investigations
people probably dead in the 831 event, still no cctv is provided yet

Actually I am grateful that our escalation mainly targeted on things instead of people.

As you should already, we have so many incidents happened in these months, 721/ 811/ 831... and mask ban... now police will arrest teenagers without reason.

Pro-government guy can attack us without cost, the police will arrest the one being attacked instead.

I am not kidding, you may try imagine it happens in Canada...

With anger and incitement from undercover cops, I would says the current violence level is still mild.

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

I hope this answers your question.
Please also help spread the words, friends from around the world!

Also since you can read Cantonese, I hope this explains why protesters do what they do.

Thanks for the information.

I know many people with the same question so I’ll share these responses with them as well!

thank you "red wine stew beef"
p.s. I am "wilderness".